 \section{Allgemeine Diskussion}\label{sec:generalDiskussion}
	    Wie bereits in der Einleitung erwähnt, benötigen unterschiedliche Vorgaben und Ziele unterschiedliche Methoden zur Lösung des Problems. Zunächst ist zu unterscheiden, ob eine differenzierbare Funktion $f$, oder eine Menge von Daten $M$, approximiert werden soll. \\
	    Das gemeinsame Ziel aller Approximationsmethoden ist es, die Daten $M$, oder die Funktion $f$,z.B. mit Hilfe einfacher Polynome oder trigonometrischer Funktionen vereinfacht darzustellen. \\
	    Ist eine komplizierte Funktion $f$ gegeben, so bietet es sich häufig an, diese mit Hilfe der Taylorentwicklung zu approximieren. Die Idee der Taylorentwicklung ist es, dass die Approximationsfunktion $T_n(x)$ vom Grad $n$, den gleichen Funktionswert an der Stelle $x_0$ wie $f$ hat. Außerdem sollen alle Ableitungen bis zur $n$-ten Ableitung $f^{n}$ an der Stelle $x_0$ übereinstimmen. Das so erhaltene Polynom nennt man Taylorpolynom. Geht $n$ gegen unendlich, so nennt man diese Reihe Taylorreihe. Für die Taylorentwicklung
	    ist es wichtig, dass die Funktion  hinreichend glatt ist. Das heißt, dass sie mindestens so oft differenzierbar ist, um den gewünschten Grad des Taylorpolynoms zu erreichen.\\
	    Die Taylor-Approximation konvergiert häufig mit einem geringen Fehler um den Entwicklungspunkt $x_{0}$, dieser wird aber sehr groß, umso weiter man sich von dem Entwicklungspunkt entfernt \cite[573 \psqq]{Estep.2005}.\\
	    \\
	    Ein weiteres Verfahren zur Annäherung einer Funktion $f$ ist die Fourier-Reihe. Ausschlaggebend für die Taylor-Reihe war, dass die Funktion $f$ hinreichend glatt ist. Die Fourier-Reihe hingegen kann auch bei Funktionen, die Sprünge und Knicke aufweisen, angewendet werden. Voraussetzung ist jedoch, dass die Funktion $f$ eine periodische Funktion ist, also beispielsweise einen Schwingungsvorgang beschreibt. Das heißt, dass $f$ die Eigenschaft
	    \begin{equation}
	    	f(x) = f(x + L)
	    \end{equation}
	    hat, wobei $x \in \mathds{R}$ gilt und $L > 0$ die Periode ist. Die Fourier-Reihe besagt, dass sich eine beliebige periodische Funktion $f$ in Partialsummen $t(x)$ 
		    \begin{equation}
		    t(x) = \frac{a_{0}}{2} + \sum_{n=1}^{\infty}a_{n}\cos(nx)+\sum_{n=1}^{\infty}b_{n}\sin(nx)
		    \end{equation}
		aufteilen lässt. Dabei ist $\frac{a_0}{2} $ der Mittelwert der Funktion $f$ und $a_n$ die Koeffizienten des geraden Anteils, und $b_n$ die Koeffizienten des ungeraden Anteils von $f$. Entwickelt man $f$ nach dieser Fourierreihe $t(x)$, so erhält man eine Näherung für $f$, die teilweise absolut konvergiert, für alle $x\in \mathds{R}$. Absolute Konvergenz ist eine stärkere Anforderung als die normale Konvergenz. Denn eine Reihe konvergiert absolut, wenn auch der Betrag dieser Reihe konvergiert. Die Näherung konvergiert absolut genau dann, wenn es Konstanten $\alpha , \beta > 1 $ gibt, so dass 
		 \begin{equation}
		 	 \lim\limits_{n\longrightarrow 0} n^{\alpha}a_{n} = \lim\limits_{n\longrightarrow 0}n^{\beta}b_{n}=0
		  \end{equation} 
	    gilt \cite[185]{Papula.2008}. Ist Letzteres nicht der Fall, so ist mit einem Über- und Unterschwingen zu rechnen. Das heißt die Näherung weicht teilweise periodisch von $f$ ab. 
	    \\
	    \\
	   	Nicht immer sind Funktionen gegeben, die sich approximieren lassen. Beispielsweise könnten auch Daten erhoben worden sein, die nun durch eine mathematische Funktion beschrieben werden sollen. Hierzu eignen sich unterschiedliche Verfahren.\\
	   	Gemein haben die Polynominterpolation, Splines und die Methode der kleinsten Fehlerquadrate, dass sie aus einer gegebenen Datenmenge eine Funktion erstellen. Die Vorgehensweisen unterscheiden sich jedoch grundlegend. \\
	   	Hat man eine große Datenmenge $M$ auf einem kleinen Intervall $I$, so ist es ein sehr großer Rechenaufwand, eine Polynominterpolation zu finden, die die Interpolationsbedingung erfüllt. Nimmt man hingegen Splines zur Approximation von $M$, so ist zu erkennen,
	   	dass die einzelnen Datenpunkte durch abschnittsweise definierte Funktionen verbunden werden. Dadurch wird die Funktion genauer, je mehr Datenpunkte zur Verfügung stehen, wohingegen dies bei der Interpolation zu Oszillationen führen kann. Das heißt bei steigender Datenmenge wird die Abweichung größer. Daher sollte bei der Interpolation die Art der Funktion abhängig von den Daten gewählt werden. Dies gilt auch für die Methode der kleinsten Fehlerquadrate, da die Parameter von den gegebenen Datenpunkten abhängen.\\
 		Anders als bei der Polynominterpolation und den Splines, geht es bei der Methode der kleinsten Fehlerquadrate nicht darum, eine Funktion zu erzeugen, die durch jedes Datenpaar verläuft, sondern eine Funktion zu finden, deren Abstand zu den Datenpunkten minimal ist, vgl. \cite[65 \psqq]{Quarteroni.2006}.  \\\\
 		Daher eignen sich Splines, wenn man eine große Datenmenge approximieren will. Die Polynominterpolation eignet sich hingegen gut für kleinere Datenmengen auf einem begrenzten Intervall. Beide Approximationen verlaufen dabei genau durch die Datenpunkte. Die Methode der kleinsten Fehlerquadrate eignet sich wiederum gut, wenn man große Datenmengen im Mittel approximieren will. Außerdem kann diese Methode teilweise Vorhersagen für den Verlauf weiterer Daten treffen. 
	   	\\
	   	\\
	   	Die hier kurz angesprochenen Approximationsmethoden Taylor-Reihe, Polynominterpoaltion, Splines und die Methode der kleinsten Fehlerquadrate werden im Folgenden ausführlich erklärt und die mathematischen Grundlagen, sowie Unterschiede in den einzelnen Arten der mathematischen Annäherungen aufgezeigt.